Описание файлов:

minpath.py - скрипт для задания 1 (Минимальное расстояние)
input-minpath.txt - входные данные для задания 1
fraction.py - скрипт для задания 2 (Дробь)
input-fraction.txt - входные данные для задания 2
tobase.py - модуль для перевода в выбранную систему счисления
---------------------------------------------------------------------------
Ввод данных возможен как с отдельного файла так и во время выполнения
скрипта.
---------------------------------------------------------------------------
Для задачи "Минимальное расстояние" во время выполнения скрипта -:
координаты вводятся через пробел или любой разделитель(не число), 
потом требуется нажать Enter.
Пример:
1 5 <Enter>
4 7 <Enter>
23 65 <Enter>
Данные в файле input-minpath.txt организуются таким же образом.
---------------------------------------------------------------------------
Для задачи "Дробь" во время выполнения скрипта -:
числитель, знаменатель и основание вводятся через пробел или 
любой разделитель(не число), потом требуется нажать Enter.
21 41 10 <Enter>
1 3 2 <Enter>
17 35 8 <Enter>
33 13 16 <Enter>
Данные в файле input-fraction.txt организуются таким же образом.
---------------------------------------------------------------------------
Ввод данных с файла:
В командной стороке необходимо выполнить следующие команды:
Для задачи "Минимальное расстояние" -: python minpath.py input-minpath.txt
Для задачи "Дробь" -: python fraction.py input-fraction.txt